高登mon post請入 同你哋解釋咩係人血饅頭

紅媒鼓吹
任何黃色背景嘅人賺嘅任何錢，都係血饅頭

佢哋用盡一切媒體，上至文滙大公支那01 TVB
下至連登三毛偷偷留下嘅comment
總之要令你聽過幾百次
漸漸地覺得

龍門係血饅頭
渣哥又係血饅頭

黃圈又係血饅頭
光時又係血饅頭
重光號又係血饅頭

黃子華又係血饅頭
阮民安又係血饅頭
…

總之任何支持革命嘅人，但係只要一有金錢瓜葛
唔駛審
呢條友就係「食人血饅頭」

目的顯然易見
就係唔想你班香港人響革命運動中
得到金錢上嘅好處
因為佢地自知
好多藍絲之所以藍，只係因為一個錢字
如果黃圈行之有效
呢班人就會變節

名不正則言不順
咁乜嘢先叫血饅頭？
如果冇釐清個概念
就永遠畀紅媒主導風向

學術少少咁講
人血饅頭即係
主動借助其他手足嘅犠性而獲取利益

裡面幾個關鍵字：

1. 主動
例如，兩個手足畀狗追
一個自己仆低畀狗咬
另一個趁機逃走
咁可唔可以話走得甩嘅人食另一個手足血饅頭？
當然唔可以
因為手足跌低，唔係另一位故意做成
就唔應該怪走得甩嘅人係食血饅頭

2. 犠性
即係有一啲手足有金錢、身體、聲譽、法律等等各個方面嘅「損失」
如果有啲商業活動
係冇人有任何損失
咁何血饅頭之有？

又例如，有手足印咗「光復香港」嘅揮春
賣$1,000 蚊一張

佢係咪發國難財？係
但有冇人因為咁而蒙受損失？冇

呢一千蚊
畀嘅覺得值，收嘅夠膽收
純粹商業活動，你情我願
既然冇一個第三者響呢單交易當中被剝削
咁人血饅頭論亦唔應該成立

觀乎榮光歲月
出嘅第一日
已經有一大堆打手話蘋果借呢本嘢嚟搵錢云云
但係嘅然冇人因為咁而受傷害
而又有咁多人想要本嘢紀念
咁印多幾本，有咩問題呢？

3. 利益
紅媒除咗金錢
仲連區會選票、議員知名度、甚至連光環
都會計算做佢地眼中「利益」嘅一部份

連埋頭兩點
如果手足唔係主動傷害其他人
又或者冇人受到損失
咁畀自己人賺選票、賺光環
根本就係同時扶助緊運動本身
而唔係單純嘅個人利益
所以不存在咩血饅頭

相反
而家整個革命變成長期消耗戢
手足最需要嘅
就係補給

而做番手足生意，扶助黃圈
先至可以支撐運動一直咁維持落去
而且時間愈長
黃圈可以愈壯愈大
嬴面先至會變大

手足嘅錢
唔止唔係血饅頭
仲係大家抗爭嘅重要資源
應該有咁多
食咁多

如果可以嘅話
最好黃色商品
長做長有
甚至出現以質素互相兢爭嘅程度
咁先可以去蕪存青
亦可以修正唔合理嘅訂價

黃圈唔止唔係施捨
仲要經良性兢爭做到質素並重

而且愈有錢賺嘅產業
先可以吸引到愈頂尖嘅人參加
手足唔單止唔係做義工
仲可以發大財
黃圈先可以一日比一日壯大

之前成堆人話和你宵血饅頭
設計收錢又血饅頭
變相推到門欖極高
只準手足做義工

明顯對家就係想靠呢個講法
唔想手足響當中搵到錢
因為一搵到錢
其實手足甚至可以全職咁做
對政權嘅影響就會愈嚟愈大

Mon連登嘅入嚟駁啦

成堆屌人血嘅唔敢入？

Solomon yue覆埋你哋啦